1899 aastal Detsembri kuu 17 päewal palusiwad Holstre walla talupojad Johann Märdi poeg Otto ja Andres Jaagu poeg Loss, kes inimlikult selle walla kohtule tuttawad on järgmist suusõnalist kontrahti Holstre wallakohtu akti raamatusse sisse kirjutada.
Johann Otto annab oma maakoha A=10 karjamaast Andres Lossi kätte ühe wakka maa maad kolmeks kümneks (30) aastaks rendi peale. Andres Loss maksab Johann Ottole renti: esimesel aastal kuus rubla ja igal järgmisel aastal kümme rubla.
Andres Loss ehitab selle maa koha peale omale elumaja, aida ja lauda üles mis alla kolmsada rubla wäärt on. Peaks Loss ja tema naene ilma lapsita ära surema, siis jääwad tema hooned Johann Otto ehk selle periate heaks ilma maksuta. Kui mönesuguse kohtuprotsessi läbi see karjamaa ühiseks küla karjamaaks peaks aetama ja selle läbi Andres Lossi hooned ära lõhutud ehk kahju saawad - siis ei wastuta selle kahju eest mitte Johann Otto. 
See leping sai peale akti  raamatusse kirjutamist leppijatele ette loetud.
Juhan Otto xxx
Antres Loss xxx
Eesistuja M Hansen xxx
Kirjutaja Raudsepp xxx
